路透社：匿名法官指香港司法獨立正受中共攻擊 大陸法官不明白香港出亂象的因由

路透社匿名引述法官指香港司法獨立正受中共攻擊
14.04.2020 20:30

路透社匿名引述香港的資深法官指，香港的司法獨立正受到中共攻擊，形容是自1997年以來最大的威脅；報道又引述接近終審法院首席法官馬道立的人士指，馬道立要應對，認為法治最終目的是維持一黨統治的中共官員。報道指，有多名香港法官、律師和外交人員受訪，他們都認為北京正是多管齊下，打擊香港司法制度，官媒警告香港的法官不能赦免去年示威者的罪責，有法官和律師反映，有跡象顯示北京試圖限制香港法院在處理核心憲制問題的權力。

報道又引述有法官指，與內地的法官交流時，對方不明白香港為何出現亂象，而不愛國。有關法官擔心北京正失去耐性，設法加緊控制。

tui

等班法律界咀砲撚瞓醒

美媒開始放風聲
似係「勿謂言之不預」美帝版

如果中共再唔縮手
美國就大條道理用民主人權法封埋香港

收皮啦
身為法官 你夠僵就出來講
到你審案果時 咪又係over香港人body

法官公開講完真心話連埋枱審案嘅機會都無啊 佢地留喺體系公正審案先最有用

李翰良就係例子 佢公開聯署反對送中條例修訂 結果就俾奶共派釘實唔可以再審任何有關嘅案件 法官公共表態對個政權無乜影響 佢地喺法庭出嘅判詞就可以對社會有深遠嘅影響